{
    "question": "Pernyataan berikut adalah beberapa faktor yang mempengaruhi frekuensi bunyi pada dawai/gitar    1.Memperpanjang senar gitar\r\n 2.Memperkecil luas penampang senar gitar\r\n 3.Memperbesar massa jenis bahan senar gitar\r\n 4.Memperbesar tegangan senar gitar\r\n Faktor yang memper besar frekuensi bunyi ditunjukan pada nomor...\r\n\r\n A. 1 dan 4\r\n\r\n B. 2 dan 3\r\n\r\n C. 1 dan 3\r\n\r\n D. 2 dan 4",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 2 dan 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perasan-jeruk-nipis-termasuk-zat-932",
            "question": "Perasan jeruk nipis termasuk zat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>termasuk zat campuran zat asam</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>air perasan jeruk nipis adalah zat senyawa yang mengandung asam, dan memiliki PH lebih dari 7.</strong></p><p></p><p><strong>Semoga </strong><strong>membantu </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vitamin c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mempunyai zat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sampah-atau-bahan-bahan-buangan-rumah-tangga-pertanian-atau-indu-126",
            "question": "Sampah atau bahan-bahan buangan rumah tangga, pertanian atau industri yang berbentuk padat dan sudah tidak digunakan lagi disebut \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sampa</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>atau </strong><strong>bahan </strong><strong>buangan</strong><strong> </strong><strong>rumah </strong><strong>tangga</strong><strong>,</strong><strong> pertanian</strong><strong> </strong><strong>atau </strong><strong>industri</strong><strong> </strong><strong>disebut </strong><strong>limbah.</strong></p><p><strong>Limbah </strong><strong>terbagi </strong><strong>menjadi </strong><strong>5</strong></p><p></p><p><strong>-limbah </strong><strong>cair</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>padat</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>organik</strong></p><p><strong>-limbah </strong><strong>daur </strong><strong>ulang </strong><strong>dan</strong></p><p><strong>-limbah</strong><strong> </strong><strong>berbahaya</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banjir-rob-adalah-salah-satu-dampak-dari-pemanasan-global-yang-di-959",
            "question": "Banjir rob adalah salah satu dampak dari pemanasan global yang disebabkan oleh ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-naiknya curah hujan</p><p>-naiknya permukaan air laut</p><p>-naiknya permukaan air sungai </p><p>-naiknya permukaan air danau</p><p>-naiknya permukaan air sumur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu.. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kapal-menyelam-hingga-kedalaman-500-m-di-bawah-permukaan-l-982",
            "question": "Sebuah kapal menyelam hingga kedalaman 500 m di bawah permukaan laut, jika massa jenis air laut 103 kg/m3 dan tekanan udara di permukaan laut diabaikan, besar tekanan yang dialami kapal selam tersebut ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ph = \u03c1.g.h</p><p></p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>Ph : tekanan hidrostatis (N/m3) atau (Pa)</p><p></p><p>\u03c1 : massa jenis zat (kg/m3) = 10^3</p><p></p><p>g : percepatan gravitasi (m/s2) = 10</p><p></p><p>h : tinggi (m) = 500</p><p></p><p>Ph = 10\u00b3 x 10 x 500</p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>catatan: penanya menulis massa jenis air laut 103 kg/m3. saya asumsikan penanya salah tulis, mungkin maksudnya 10\u00b3 kg/m\u00b3 alias 1000 kg/m\u00b3.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-semua-planet-sejajar-jelaskan-terima-342",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika semua planet sejajar jelaskan.    terima kasih yg sudah jawab ini soalnnya untuk pribadi sih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika semua planet sejajar planet yg paling belakang tdk bisa mendapat cahaya matahari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika posisi semua planet sejajar maka yang akan terjadi fenomena; gravitasi matahari yang dapat memicu terjadinya pergantian musim </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bergerak-30-m-kearah-barat-kemudian-berbelok-ke-sela-946",
            "question": "Sebuah mobil bergerak 30 m kearah barat kemudian berbelok ke selatan sejauh 40 m. jarak dan perpindahan mobil adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>50 m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>S1 = 30 m ke  barat </p><p>S2 = 40 m ke  selatan</p><p>d = S1 + S2</p><p>= 30 + 40 = 70 m   \u2713</p><p>S = \u221a(S1\u00b2 + S2\u00b2)</p><p>= \u221a(30\u00b2 + 40\u00b2) = <strong>50</strong><strong> </strong><strong>m </strong> \u2713</p><p><strong>Semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-salah-satu-organ-penyusun-sistem-mengalami-kerusakan-apa-yan-402",
            "question": "Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan apa yang terjadi pada sistem organ tersebut?dapatkah sistem organ tersebut berfungsi dengan baik?    jawab yang benar ya ;')\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan maka yang akan terjadi :</p><p>1. Tubuh akan merasa sakit</p><p>2. Kinerja tubuh dalam melakukan berbagai aktivitas fisik maupun non- fisik akan terganggu..</p><p>3. Organ penyusun sistem yang lainnya tidak dapat bekerja dengan optimal</p><p>4. Tubuh akan merasa lelah karena terus bekerja dalam mengobati organ yang rusak</p><p>5. Perkembangan tubuh akan terhambat karena nutrisi yang dimasukkan kedalam tubuh akan dipakai untuk menyembuhkan organ yang rusak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-apa-yang-dilakukan-untuk-mengurangi-krisis-air-bersih-205",
            "question": "Upaya apa yang dilakukan untuk mengurangi krisis air bersih?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>- Menanam Pohon.</p><p>- Membuat Tempat Penampungan Air Hujan.</p><p>- Tidak Membuang Sampah di Aliran Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-alat-pengangkat-mobil-memiliki-luas-penampang-kecil-a1-seb-381",
            "question": "Sebuah alat pengangkat mobil memiliki luas penampang kecil a1 sebesar 20 cm2 dan penampang besar a2 sebesar 50 cm2. tentukanlah gaya yang harus diberikan untuk mengangkat mobil 1000 n!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>F1 =  400 N</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>Tekanan</p><p>Tekanan yg dialami suatu penampang adalah perbandingan besarnya gaya tekan pada penampang dengan luas penampang, dinyatakan dengan:</p><p>P = F / A</p><p>dimana:</p><p>P = Besar tekanan akibat gaya (N)</p><p>F = Gaya tekan yang dialami penampang (m2)</p><p>A = Luas penampang (m2)</p><p>Satuan tekanan : atm, Pa</p><p>1 atm = 10^5 Pa</p><p></p><p>Hukum Pascal</p><p>Apabila tekanan diberikan kepada fluida dalam ruang tertutup maka tekanan tersebut akan diteruskan oleh fluida ke segala arah dengan besar yang sama.</p><p>Contoh penerapan konsep hukum Pascal ini adalah pada dongkrak hidrolik.</p><p>Konsep :     P1 = P2</p><p>               F1/A1 = F2/A2</p><p>Jika penampang berbentuk lingkaran, maka</p><p> A= \u03c0r^2 = 1/4\u03c0d^2</p><p>sehingga, berlaku :</p><p>                  F1/r1^2 = F2/r2^2</p><p>                  F1/d1^2 = F2/d2^2</p><p>dimana:</p><p>F1 = gaya/beban pada penampang 1 (N)</p><p>F2= gaya/beban pada penampang 2 (N)</p><p>A1 = luas penampang 1 (m2)</p><p>A2 = luas penampang 2 (m2)</p><p>r1 = jari-jari penampang 1 (m)</p><p>r2:= jari-jari penampang 2 (m)</p><p>d1 = diameter penampang 1 (m)</p><p>d2 = diameter penampang 2 (m)</p><p>Diketahui</p><p>a1 = 20 cm2</p><p>a2 = 50 cm2 </p><p>F2 = 1 000 N </p><p>Ditanya</p><p>Gaya yang diberikan</p><p>Penyelesaian</p><p>F1/a1 = F2/a2</p><p>F1/20 = 1 000/50</p><p>F1 =  400 N</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-pull-up-berguna-untuk-melatih-otot-a-lengan-b-dada-c-p-750",
            "question": "Gerakan pull up berguna untuk melatih otot a. lengan b. dada c. pinggang d. kaki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>  Penjelasan</h3><h3></h3><p> Pull up\u00a0adalah olahraga yang bertujuan melatih kekuatan otot\u00a0tubuh bagian atas, terutama\u00a0otot\u00a0bagian</p><p>- tangan </p><p>  &amp;</p><p>- punggung</p><p></p><p></p><p></p><h2>Jawaban Nya- </h2><p></p><p></p><p>A. ( Lengan )</p><p></p><p></p><p>___ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ </p><p></p><p>Sorry if it&#039;s wrong (\u00b4\u3002\uff3f\u3002\uff40)</p><p></p><p>(\u3063\u25d4\u25e1\u25d4)\u3063 \u2665 I hope This Help You\u00a0 \u2665</p><p></p><p></p><p>*\u060c\u060c\u2022\u27c6\u08f1\u05c7\u00a0RULES : \u2740</p><p>*\u256d \u2508 \u2508 \u2508 \u2508 \u2508 \u2508 \u2508 \u2508 \u2508 \u2508 \u256e*</p><p>\u250a \ua9bf\u2317 Don&#039;t forget To click \u2661 &amp; \u2606 (5\u00d7)</p><p>\u250a \ua9bf\u2317 Answer By @retha19329 </p><p></p><p>\u25cf\u2749\u25c8\u25ac\u0b90\u06de\u0b90\u25ac\u25c8\u2749\u25cf</p><p>\u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </p><p>\u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </p><p>\u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u272b\u00a0\u00a0 </p><p>\u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u250a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u22c6 \u207a *\u00a0 </p><p>\u250a \u22b9\u00a0\u00a0\u00a0 \u2729\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2726\u00a0 </p><p>\u272f \u22c6 .\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 . \u02da\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u207a\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </p><p>\u00a0\u02da\u2726\u00a0\u00a0 + \u2605 \u2022 \u2726</p><p></p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u2014 \u2014 \u2014 \u25cb\u00a0 .....</p><p>\uaabb\ua9b8\u0f22\u0f18 *Warning*\u2237\ua9bf\u059e</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u2502 \u27ab\u00a0Comment if my answer is wrong</p><p>\u00a0\u00a0 \u2502 \u27ab\u00a0This Answer Does Not Include </p><p>   \u2502      Copas</p><p></p><p></p><h3>[ Ara ara~ ]</h3><h3>#Akiramenaide kudasai</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}